# teoria m01 scripts 

Es crean els programes en .sh, on al correls en una altre sessio s'inicien en 
--> bash (nom del prog.)
a lo que el programa es correra en un subproces del bash ( on al final el exit fara tornar a la sessio original) 

Pots iniciar un programa fent source (prog.) = ( . prog.), on no s'iniciara amb un subash, sino a la sessio en que estas,
l'unic que al final set tancara la sessio 

[ els subproces requereix els permisoas de +x --> chmod +x ]


# condicionals: 
1.- existeix un argument --> sino hi ha argument (msg. error d'arg. /  msg. usage / exit error) 

[ -eq --> = ; -ne --> != ; -gt --> > ; -lt --> <  ; -ge --> =>  ; ; -le --> =<]
[ -a --> and ; 	-o --> or ; ! --> not ]


